美國務卿籲永久關閉「野生動植物濕貨市場」 耿爽：不存在這種地方

（法新社）

美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）近日代表美方呼籲中國永久關閉「野生動植物濕貨市場」（wildlife wet markets），理由是這些市場與人畜共通傳染病有關聯。中國外交部發言人耿爽今（23日）稱，中國不存在這種市場。

根據《路透》報導，龐皮歐22日發出聲明表示，「有鑑於在濕貨市場出售的非法野生動物，與人畜共通傳染病存在緊密關係，美國呼籲中華人民共和國永久關閉境內的野生生物濕貨市場，以及所有銷售非法野生動物的市場。」

中國外交部發言人耿爽今主持例行記者會時指出，「在中國根本不存在所謂『野生動物濕貨市場』」，中國並沒有「濕貨市場」的概念，以農貿市場、活禽海鮮市場最為常見，專門銷售新鮮的蔬果、海鮮、肉類或活禽，不只中國有，許多發展中國家、東南亞國家也有這種市場。

耿爽強調，國際法並沒有限制此類市場營運，且中國已經立法禁止一切野生動物的非法獵捕、運輸、交易與食用，但一般的農貿市場和活禽海鮮市場並非野生動物交易市場，在這些市場銷售野生動物也是觸法行為，經查獲將受到法律制裁。

人哋美國佬比晒面你啦
我係佢就直頭一句「有中國特色的野味市場」

NMSL，武漢不是中國

err ....

屌你老味係都要駁咀

掛羊頭賣狗肉乃中國特色,不容外國勢力說三道四

爽:我地食野味關你撚事?
我地播毒出外國關你撚事?

美國仔關你撚事牙食野味

支那做得好
咁先可以燒旺反支果邊
連啲左膠都唔會頂得順

要叫 yeah mei xi cheong先聽得明

袁木: 六四沒有死人

其實蔥呢啲唔係強硬外交 係鳩噏駁嘴外交

耿爽：有沒有51區？
侵侵：有，中國快變52區

依個meme隻貓通常唔係無辜嘅咩?

小學雞咪依d
即刻駁嘴

用撚錯meme定五毛自己簡

見過有啲meme係扮無辜

個名唔啱所以無

有晒產業鏈唔算野生

不只中國有，許多發展中國家、東南亞國家也有這種市場。

又黎玩「發展中國家」呢招

咁撚多相同片都有得賴 果然無恥便無敵